百度貼吧刪舊文「漂白」被轟網絡文革

百度貼吧刪舊文「漂白」被轟網絡文革

百度貼吧刪去2017年前的舊文。 資料圖片

內地搜尋引擎巨頭百度再引起網民撻伐。號稱擁有15億用戶、超過2,272萬個以上論壇的「百度貼吧」，日前無預警地清空2017年前的內容。內地網民狠批百度此舉如同《復仇者聯盟3》中反派魁隆彈指，令宇宙半數生物消失一樣，堪比古代的「火燒亞歷山大圖書館」，形容簡直是電子文化大革命。

百度官方在5月13日發出公告，指因為系統升級和維護，2017年1月1日以前的貼文暫時無法瀏覽，修復時間另行通知，但有關內容至今未見恢復。

百度創辦人李彥宏

配合中共打壓言論自由

有網友質疑百度此舉是為了「漂白」，配合中國政府近日打壓言論自由的行動，讓網民無法翻閱過去一些批評時政或爆料留言來再做文章。亦有網民質疑，百度即使要刪除也應該事前知通網民，讓他們複製相關內容。網民認為貼吧紀錄中國底層人民在網絡上的狀態，凝聚大家的智慧結晶，這些資料無比珍貴，此舉堪比在二千多年前「火燒亞歷山大圖書館」。有傳「百度貼吧」內容或於6月1日恢復。

百度貼吧以往的發展也曾出現問題。為了解決營收困難，百度貼吧結合廣告，甚至把疾病類的吧群出售給醫院經營，例如在2016年陝西青年魏則西因在百度推薦的武警北京市總隊第二醫院接受了未經審批且效果未經確認的腫瘤治療，導致耽誤治療最終離世，百度因此備受輿論批評。

中央社

上一則
上一則
梵蒂岡中國版《最後的晚餐》故宮展出

下一則
下一則
台軍機操練公路升降 F16升級版首曝光